政府飛行服務隊 見習機師 2019

職位編號: 41797
部門: 政府飛行服務隊
職位名稱: 見習機師
薪酬: 一般紀律人員(主任級)薪級表第1b點(月薪26,075元)至一般紀律人員(主任級)薪級表第2點(月薪29,740元)。

2019加人工後
Senior Pilot 高級機師
(GDS(O) 37 – 39)
$136,765 – $147,000
⇧
Pilot I 一級機師
(GDS(O) 27 – 36)
$91,465 – $131,265
⇧
Pilot II 二級機師
(GDS(O) 14 – 26)
$59,185 – $88,110
⇧
Cadet Pilot 見習機師
(GDS(O) 1b – 2)
$27,400 – $31,250

入職條件: 申請人必須具備下列資格 :
(a) (i) 在香港中學文憑考試有五科包括英國語文科成績達第3級(註1)(或同等程度)或以上，或具備同等學歷；或
(ii) 在香港高級程度會考有兩科高級程度科目成績達E級或以上，以及在香港中學會考另外三科成績達第3級(註2)/C級或以上，其中包括英國語文科，或具備同等學歷；
(b) 按照國際民用航空組織的標準，通過體格檢驗，並具有良好視力(註3)；
(c) 通過機師技術筆試及機師能力傾向測驗; 及
(d) 符合語文能力要求，在香港中學文憑考試或香港中學會考英國語文科成績達第3級(註2)或以上，或具備同等成績。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績。
(2) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考英國語文科( 課程乙 ) C級的成績，在行政上會被視為等同2007年或之後香港中學會考英國語文科第3級的成績。
(3) 申請人必須符合香港民航處一級體檢的要求。一般來說，申請人如需佩戴矯視鏡及/或曾接受矯視手術，但符合香港民航處一級體檢的要求，亦可予以考慮。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 接受三年有關機師職責的訓練，並須遵守政府飛行服務隊條例有關紀律事宜的規定及可能須要穿著制服及輪班工作；在正常辦公時間以外及在周末接受培訓；及在香港以外地方接受培訓。
聘用條款: 獲取錄的申請人會按公務員試用條款受聘，試用期為三年。成功通過試用期者會獲當局考慮按當時適用的長期聘用條款受聘。
附註: (a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加測試/面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加測試/面試。在適合受聘而有申報為殘疾的申請人和適合受聘程度相若的其他申請人當中，招聘當局可給予前者適度的優先錄用機會。有關政府聘用殘疾人士的政策及其他相關措施載列於《用人唯才：殘疾人士申請政府職位》的資料冊內。申請人可於公務員事務局互聯網站參閱該資料冊，網址如下： 內的 “公務員隊伍的管理-聘任”。
(i) 持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到下述查詢地址。
(j) 本欄內的公務員職位空缺資料，也可於互聯網上的「香港政府一站通」網站()、Google Play/Apple App Store下載的「政府職位空缺」流動應用程式和政府飛行服務隊的網站()內閱覽。
(k) 在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
申請手續: 申請表格(G.F.340[(3/2013修訂版)])可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。該表格也可從公務員事務局互聯網站()下載。

以親身或郵寄方式遞交的申請書須送達下述查詢地址，信封面須註明申請的職位名稱。如以郵寄方式遞交申請書，申請日期以信封上郵戳所示日期為準。為避免郵件過期或未能成功派遞，在投寄前請確保信封面已清楚寫上正確地址及已貼上足夠郵資。所有郵資不足的郵件將不會派遞至本隊，並會由香港郵政按情況退還寄件人或銷毀。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果。申請人亦可透過公務員事務局互聯網站() 作網上申請。以傳真、電郵方式提交的申請書，將不獲處理。

申請人必須在申請書上清楚列出已獲取的公開考試所有科目成績。持有本地院校／香港考試及評核局所頒授學歷的申請人，在現階段毋須遞交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。至於持有非本地學歷的人士，則須連同填妥的申請書提交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。

在網上遞交申請的人士，須在二零一九年六月十四日或之前把所需的証明文件副本郵寄至下述查詢地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。

如申請人沒有清楚列出已獲取的公開考試所有科目成績或未能提供所需的証明文件，其申請書將可能不獲受理。申請人請盡量於申請書內提供一個電郵地址。申請人如獲甄選予進一步考慮，通常會在截止申請日期後約十四至十六個星期內接獲通知。邀請書或將會通過電郵發出。如申請人未獲邀參加測試/面試，則可視作經已落選。
查詢地址: 香港大嶼山香港國際機場南環路18號政府飛行服務隊人事組
查詢電話: (852) 2305 8356
截止申請日期(日/月/年) : 06/06/2019 23:59:00
刊登職位報章及日期: 明報 (24/5/2019) 及南華早報 (25/5/2019 &1/6/2019)
部門網址:
經互聯網遞交申請: GF340在線申請
發布日期 24/05/2019

難考既指數有幾高

係咪全内定？唔係就可能試玩一下

易過a level 難過ce

2 3千人爭幾個位

top up 仔27歲有近視唔識游水請唔請

有冇巴打知“香港民航處一級體檢的要求”姐係咩？上網搵黎搵去都搵唔到有關資料

街外人想考入gsf既機會會唔會係所有紀律部隊最低

點先唔係街外人

考左三年 次次都衰leadership assessment
就算過到本身個post既位好少 大家唔好心存僥倖考到

巴打做過？其實我想知要驗d咩

14-19 得10幾個考到

如果有紋身係咪直接skip

飛行服務隊對呢啲嘢應該冇咁嚴啦，制服遮到咪得

每年都好多自命清高飛機膠入黎打擊人

0飛機底既話可以點準備

巴打 報名之後 幾快會去第一關同每一關大約要約耐？

咪又係請1-2個

識幾個又唔覺得特別醒目

依d職系人數咁少
依度d巴打個個都識幾個

就係航空業行頭窄
做個行你識一個好易就會變識幾個

牌面肯定話冇問題，檯底唔知
不過入面肯定有戴眼鏡嘅pilot

有色弱想做得唔得？
有ppl

有近視戴住眼鏡睇到20/20就得
色弱睇下去到咩程度，答唔實
如果真係好想做但又擔心同怕去到medical先fail浪費時間，可以自己去CAD搵approved medical examiner(AME)做一次個test先
下面係CAD guidance notes for AME

係咪無得揀揸咩機種
要3年後先做到二級機師？要幾耐先升一級？

啱啱申請咗 想問下一共有幾多關?

想問呢個post有冇話係預左咩人先去考

見樓上位巴打問但比人負評 但我真係唔知

啱啱報左 希望過到第一關

民航機師同gfs一齊係Adelaide training 識幾個有咩問題

請問Leadership 會點考

要DSE 英文3, 但會考係Syl A 拎C, UE E 唔知得唔得

唔得
政府工要求某d科有某d grade 係唔可以用其他代替
話之你英文系grad

有無巴打收到筆試通知？

呢度

same, 其實有咩要溫？

x2
想知筆試會考咩

我睇返啲舊post 話考phy

Same

唔係報名就會有咖咩？

same，想知考乜+1

Ce maths得C. 仲要文科人
係咪收得皮

收到 話2號有詳細通知

收到email
想問如果dse得一科數學2左，係咪都收得皮

收到email 有冇手足想開個TG group討論下 share information

Add me please

有冇人知筆試大概會考d乜

如果有谷add我丫唔該晒

收咩信？

有谷嘅話加埋我吖 麻煩哂

有gp都加埋我唔該哂

啱啱開左個 大家入嚟討論下

咁啱嘅我又識幾個

冇得揀
大概三年升二！有冇得升一同埋幾耐要睇你能力，通常大概入職後七至八年！

有冇巴打考完
份matrix 我覺得幾難

有無高手part I II識做哂？

想問係咪開左GP？
搭單問係咪應該收到email 有preliminary interview?